%@metapost:6parallelesexo71.mp
%@Auteur: d'après \url{mathenligne.com}\par
\begin{multicols}{2}
  \begin{myenumerate}
  \item Construis la droite $(d)$, perpendiculaire à la droite $(AB)$ et
    passant par le point $C$.
  \item Construis la droite $(d_1)$, perpendiculaire à la droite
    $(BD)$ et passant par $A$.
  \item Les droites $(d)$ et $(d_1)$ se coupent en $E$. Dans quelle
    case se trouve le point $E$ ?
  \end{myenumerate}
  \[\includegraphics{6parallelesexo71-1}\]
  \par\columnbreak\par
  \begin{myenumerate}
  \item Construis la droite $(d)$, perpendiculaire à la droite $(AD)$ et
    passant par le point $B$.
  \item Construis la droite $(d_1)$, perpendiculaire à la droite
    $(AC)$ et passant par $D$.
  \item Les droites $(d)$ et $(d_1)$ se coupent en $E$. Dans quelle
    case se trouve le point $E$ ?
  \end{myenumerate}
  \[\includegraphics{6parallelesexo71-2}\]
\end{multicols}